求Notebook推介

Year1想買部notebook上堂睇下note同埋做下group project 唔打機
Budget大約$5000
最好比較輕身
各位巴絲有冇好嘅推介？
感謝

Mac

vivobook

MacBook 唔係$8000起跳咩？

文書機 揀部輕 可以長時間用係最緊要
個moon size睇需要 14-15吋打document會舒服啲
另外一定要有ssd 得hdd嘅全部電子垃圾

感謝提醒

Surface pro

Acer ownership好似有部10代Ice lake i5 Swift 3
$5500 1.2kg 不過好似去到30號就完
同價有部8代I5 + MX250 Swift 3 不過重少少 1.5kg

MacBook Air